<子女好與壞,在乎溝通與關懷>

- 自創故事，如有雷同實屬巧合 -

< 生 娘 不 及 養 娘 大 2019 >

我係養娘含辛茹苦養大，所以係特別有感情！
俗語都有講，生娘不及養娘大啦⋯⋯
呀生娘，你一拎到個撫養權就要我跟返你個套！
你有冇理過我係會唔習慣架？
我由細到大都係養娘湊，
我跟左佢個套都好正常姐，
你又喊又嬲又成又唔俾我再見佢，
又話，佢唔係你親生呀媽，我先係呀！
我真係想講，生我大囇咩？！
如果吳係養娘，我會好似依加咁牛高馬大，
仲飽讀詩書咩，你吳識感恩仲diu9人地多事。
仲有呀，我唔係冇試聽你話架，
但你個套真係難頂呀丫嘛，
又吳俾人上網又吳俾自由我，乜都管住囇，
我講乜你都淨係識得鬧，又鬧又打，
仲夾埋一堆三姑六婆泥批判我，
話我曳成咁，冇得救架喇。
但係，我都有試過俾面你話，
不如大家冷靜坐低傾下丫，一人讓一步丫，
你一句就得埋泥話：我係你阿媽，
我講既就係道理，我打仔鬧仔天經地義，
你唔聽話就係你不孝！！！
之後你就閂埋房門冇再聽過講嘢，
我叫你你又唔應機，當我透明人，
咁我冇計可思之下咪打9爛囇廚房啲嘢你引你注意囉。
但係你最終竟然報警拉9我，我真係死心。
我知道生娘冇得揀，
但我真係希望媽媽你諗清楚，
我今時今日點解會搞成咁！

電視都有教，<子女好與壞,在乎溝通與關懷>